因疫滯內地被收回景林邨公屋 眼疾翁聲淚俱下感激街坊雪中送炭 署方：事主可入住新界區中轉房屋

64歲的黃伯因早年視網膜脫落導致雙眼僅剩兩成視力，過去27年一直獨居於將軍澳景林邨景榕樓，去年初返鄉拜山，豈料爆發疫情，一直滯留汕頭。至去年11月尾返港，回到舊居卻發現無家可歸，單位因欠租被房署收回，他一度在門外走廊露宿10天。黃伯慘況本周開始得到傳媒廣泛報道，連日來不少熱心市民同情他的遭遇，紛紛上門送物資。

房屋署：去年6月收回有關單位 上月事主才聯絡屋邨辦事處

房屋署回覆《香港01》指，在去年2月，亦即近一年前，發現上述單位開始欠租，進而發現單位被丟空，無人居住。雖然署方想方設法試圖聯絡事主，但仍然不得要領。來函提到黃先生曾經託人將一封信轉交房屋署，惟署方並沒有收過有關信件。

署方續指，為免珍貴的公屋資源被浪費，唯有採取一貫的政策，在去年6月收回有關單位。直至上月初，事主才聯絡屋邨辦事處，署方已經向他詳細解釋，為何要收回單位，並且主動提出，若果他沒有其他的住處、並且有迫切的住屋需要，署方可以安排他入住臨時收容中心。

署方：事主可入住新界區中轉房屋 對方沒有接受建議

另外，若果事主合乎資格申請公屋，他更可以入住新界區中轉房屋，以輪候編配公屋。可惜事主都沒有接受建議。署方指，即使職員提出代為聯絡社會福利署，以提供適切的援助，他亦沒有接受。房屋署發言人稱，在屋邨辦事處的協助下，事主已經取回屋內原來的部分物件，其餘的署方會繼續跟進，並聯同社會福利署與事主聯絡，以便向他提供可行的援助。

署方表示，一般來說，公屋租戶因事要暫時離境，需預先通知所屬屋邨辦事處，以及安排租金繳付事宜。 公屋租戶如違反租約條款，包括沒有依時繳交租金、非經常持續居住於樓宇內等，房屋署會向有關租戶發出遷出通知書，着令他們在限期前遷出單位。

新界區中轉屋
即係寶田

抵啦 鬼叫你去咩 避疫吖嘛

咁咪仲好,方便佢去支那送死

毒友，精神病，支那人集中地

姐係要重新排過啦

又無封關 自己唔返香港怪得邊個

支那豬黎?

住支那一年，即係有樓啦

融入大灣區生活嘅成功例子

雪中送屎

當正間屋係祖業， 你租架炸， 有事就視力2成， 冇事咪照北上會情人。 廢老

其實走一,兩個星期根本唔會有人理
條友係唔交租唔見人一年

條支那狗可能見公院唔比錢都無事,唔知公屋唔交租會收樓

幾好丫，上電又方便樓下有賭檔，返支那又近啲

正解 keep公屋收綜援

返大陸住啦, 仲返香港做乜鳩

死廢老返大陸住啦,香港很危險呀
來港會快D死嫁
以後都唔好來

廢老/老人家唔一定求方便嘅
獨居咁多年，一班老街坊，熟悉嘅環境
一下子要佢轉環境同斷佢6親冇分別

既然響大陸有地方住，仲要住咗咁耐，做乜要返嚟？

唔係不嬲就算封咗關香港人都可以返嚟㗎咩？

支那豬囉

佢都斷咗一年啦

就當你返唔到黎
都識搵人幫你交租掛
收左間屋自又乜都又唔七

躝返中國啦中國人

100 分comment

真係重感情點會消失一年
一生有幾多個十年,條老野都就釘

班支那人見同鄉落香港生仔唔比錢都有身分證所以照學
點知標唔到童,釘左

憑咩比中轉屋佢

大把公屋仔 老豆老母大陸有樓 以前未發展
已家政府收地
香港又check唔到大陸資產

佢d老街坊同熟悉既環境係大陸果邊呀

你自己物業既話 你咪慢慢掛住街坊囉

而家係公屋 香港既資源 仲要你唔交成年租
仲有咩資格扮慘？

呀伯好蠢, 將個單位3000蚊租比劏房住戶, 唔洗收樓, 仲每個月袋番2000蚊

過左65排老人隊好快有屋住

成年唔交租電話都無個
怪得邊個

條廢老避疫

特首專登整個回港易又唔用

收檔啦
唔交租晌度賴死

住大陸一年即係有樓啦
仲要成年唔交租 死廢老
幾多真正香港人無屋住

64歲又有殘疾再排過隊好快上返樓啦

返唔到香港？講到香港封左大陸一年關咁
佢證明到因為香港封關所以落唔到嘅，咪比返佢啦
家陣你冇租約之下爆鎖入屋，點解可以冇法律責任，仲講到好似全世界欠左你

避疫避到唔交租
怪得邊個

死返支那啦賤畜

你就要排
條廢老上一上新聞，比人報道下
即刻換新公屋啦

可能佢係要親自去房署用現金交租嗰種人

訴諸恐懼 是一種邏輯謬誤

左膠真係恐怖 永遠要扮哂野企係道德高地

由頭到尾條廢老唔想返香港隔離14日先唔返

即係支那有樓先會覺得返香港隔離14日係差選擇， 寄人籬下成年點會唔走， 一個月都俾人地趕你走， 唔好講一年。住酒店一定貴過租公屋， 所以無可能住酒店住成年

“滯留汕頭。至去年11月尾返港，回到舊居卻發現無家可歸...”

疫情以來，關口一日都無封過，每日都有人出入，邊個令到佢滯留

又講到佢幾撚慘咁
依家有冇人拎住支槍逼佢要返大陸住一年呀？
鍾意係支那住就唔該死撚返上去
幾撚多撚屌當香港係酒店咁 一放假冇嘢做就死返上去
撚屌賤種

連日來不少熱心市民同情他的遭遇，紛紛上門送物資。

如果係黃絲送 我真係覺得你不如唔好叫自己黃

可能佢仲送錢比條廢老食同住

高空擲物、噪音、放飛劍、亂掉垃圾（街/垃圾房）、走廊後樓梯吸煙等等屋邨問題都應該集中送去同一條邨

返大灣區養老仲好啦，洗Q香港迫公屋，大陸醫療仲好，唔洗俾黑醫護醫

景林收番既單位，係羅去賣
租置現在係賣

有個更好建議，繼續返上去住，既然可以一年唔返香港，佢上面一係有樓，一係租樓，租嘅可能性其實唔大，佢都退咗休，有咁多錢交租？

另一方面，都冇封關，做咩唔返落嚟？

仲有，佢叫得人交信，比啲錢人代交租好過啦，不過連交信都交失，睇怕佢身邊冇信得過嘅人可以處理錢銀

好大愛喎，不如你接條廢老去你屋企住啦

景林係當年大賤賣出售公屋個批黎
呢啲廢老當年40幾歲人到中年咁都唔識去買
抵死 !

留係大灣區做專員

死返去大灣區啦

成年唔交租係度怨

返大陸做物9

有錢係大陸生活一年
翻黎扮可憐
受害人

你老味欠租成年

同意
等佢哋大亂鬥算啦
影衰公屋仔

恰個老弱傷殘

唔明點解咁鐘意拎收據
實體又易爛
CAP張圖咪算囉
放一年半載啲字都睇唔到

啲左膠淨係掛住好慘好慘自己打飛機，根本唔理前因後果。

條啊叔大陸層樓隨時收緊租
收入過過左膠

廢老喜訊

係好可悲，幾十歲突然冇屋住，被逼遷

打個電話俾管理處代通知房署解釋欠租。做了幾十年人，呢樣都唔識。希望房署可以特事特辦，嚇咗佢十幾日放佢條生路

租又唔交 on99

大陸未有屋住囉 住左成年啦
收皮啦左膠大愛撚

唔聽政府話用國安法拉9佢喇

自己唔返黎怪邊個仲要咁多個月

一下子返支那一年又得？一樣無穿無爛
64歲其實唔算老，起碼喺政府眼中連生果金都未有資格拎

特事特辦 中國化不遠了
幾時公務員可以收利是

呢D分分鐘係鄉下起左樓啦

話叫人寄信畀房署，分分鐘係吹水
問佢寄左去邊個地址?

藍c廢老又死一件

真係重感情
視間屋如根
當年賣公屋就買左佢
呢啲廢坑一世人都冇物業觀念
對業權重要性闊佬懶理
根本抵死
要可憐都可憐果啲從來比樓價壓死既後生仔

間屋又唔交租又唔住，收番好正常啦化

支那住到一年
落黎就要訓街

估你嗰個都戇鳩喇

大灣區見

條友真係戇鳩
試下租私樓一年唔交租睇下業主收唔收樓
收完樓仲要上法庭追返條數

又唔好咁講
綜援會自動交埋租
唔會出現欠租情況
下次記住啦

d 濫情人真係好on9 條廢老自己唔交租成年粒聲唔出梗係收返間公屋啦

老人家要個房署logo

寶田咪仲好，返支那仲方便

再排過啦 死廢老

睇死佢會r議員幫手打尖
房署唔想有手尾比人話差過原先嗰度，最後比間新樓佢

爆入間屋已經可以拉9佢啦

做咩唔去大灣區發展（64歲）

再排過啦
一係返支那啦

支那人唔用支那寶？

俾佢去你屋企住 你俾錢養佢啦 佢咁慘
你都on99

唔交租一年扮可憐

下個月

大陸大把樓啦條仆街

你有交租既走十萬年都冇人理

講緊點解佢唔接受搬去第二區
個個就起哂幹咁做乜？
冇話過要幫佢咩，又冇話佢好慘

根本吉屋，啫係無用啦

返得支那預左 垃圾

小事啦 冇左間度假屋姐

無間屋事小
無得申請全族人嚟香港慘呀

覺得佢咁撚慘咪你比你間屋佢住囉

HK01話房署決定俾佢租返原本個單位

64歲已經打壞到咁

唔少84歲龍精虎猛

講真疫症爆發唔係藉口
深圳灣有通關

住得90年代屋邨
好多係抵壘先黎個批
呢批蝗真係好多蝗親帶落黎
49年前後黎個批一早本土化晒
得啲唔熟既遠親
莊豐源隻孽種個蝗爺就係抵壘個種

石籬未拆

果個蝗太祖

佢係大陸住邊呀?

死返上去啦垃圾廢老
大種乞兒
依家又窮又廢就大唒
還返間屋出黎呀屌你

條廢老已經攞返間屋

抵死啦死廢老

上得東張閪望好難攞唔返

好可能佢本身大陸已經大把樓

呢d身家仲多過你同我
根本扮晒野 扮可憐

成班傻仔見條廢老喊就信到十足十

訪問佢果個何孟珊正撚到

咁返支那住到百年歸老好過啦

//西貢區議員張偉超有跟進黃伯的個案，張表示，黃伯在香港無親人，並居於上址多年。看到他如斯慘況，鄰居均伸出援手。他續指，有關部門有向黃伯提供位於屯門的臨時宿位，惟他拒絕入住。張偉超轉述房署職員指，上址無法發還予黃伯，著他重新輪候。//

議員手足下次唔好亂咁幫人啦
芝麻人嚟，仲要有宿位都唔要，唔使幫